尼采：He who has a why to live can bear almost any how.嗡乜鳩？

人生痛苦唔緊要, 有意義/目的就得?

Man's Search For Meaning

理解到你食屎既原因，就可以食任何屎都食得津津有味

有生存目的，就能解決所有”如何”的問題

人有生存目的就會『剩受』任何痛苦；即係賓墟個主角囉

讀尼采係要搵個哲學老師帶住而唔係英文老師
就咁冇context翻譯會唔會解錯

利申：非哲撚

點解會用who has a why to live

而唔係who has a reason to live

有無人解釋下

句野好似啲google translate咁

He who has a Why? to live
can bear almost any How? (to live).

Why: reason
How: means

呢句野真係可以照字面解
就係當人有意義去活著就可以抵抗一切既環境

當然背後都有啲存在主義色彩
存在先於本質 人係先存在左 再去尋找個意義
利申 錯左唔好屌我

就字面意思都好易理解下
呢句野值得參透下

型囉

唔係一種意義
而係有尋找意義既動作/動機

純粹修辭技巧

存在主義思想，搵自己生存於世既意義

LM

或者《憤怒的葡萄》

只要知道自己為什麼而活就可突破所有困難

如果你唔知到人生既目的，你既愛情，祇不過係精神病既一種。

Almost而已 Not all